[
	{
		"question": "明星取胜靠什么",
		"answer": "重阳节",
		"options": [
			"元宵节",
			"寒食节",
			"清明节"
		],
		"explain": "“明星”二字要成为“胜”字，必须删节两个“日”字。"
	},
	{
		"question": "三十出头的男人",
		"answer": "端阳",
		"options": [
			"七夕",
			"腊八",
			"春节"
		],
		"explain": "“三十”称“而立”之年，“而立”与“出”字的头部（山）组合成“端”字；“阳”别指男性。"
	},
	{
		"question": "六一晚会",
		"answer": "七夕",
		"options": [
			"敬老节",
			"中秋",
			"元宵节"
		],
		"explain": "“六”加“一”是“七”，“夕”泛指晚上。"
	},
	{
		"question": "日月共存",
		"answer": "腊八",
		"options": [
			"元宵",
			"重九",
			"中秋"
		],
		"explain": "“腊八”二字由“日月共”三字构成。"
	},
	{
		"question": "百里挑一",
		"answer": "重九",
		"options": [
			"除夕",
			"春节",
			"元宵"
		],
		"explain": "“重九”即重阳节九月初九，别解为“九九”。"
	},
	{
		"question": "中国昂首不屈",
		"answer": "龙抬头",
		"options": [
			"腊八",
			"除夕",
			"重九"
		],
		"explain": "中国龙"
	},
	{
		"question": "湖中隐约晴方现",
		"answer": "清明",
		"options": [
			"敬老",
			"中秋",
			"寒食"
		],
		"explain": "“湖”字中间的“古”隐去了，余下“ 氵月”；然后“晴”字显现出来。"
	},
	{
		"question": "园外隐约闻猿叫，小桥星月听萧声",
		"answer": "元宵",
		"options": [
			"中秋",
			"春节",
			"腊八"
		],
		"explain": "“园”字的外围隐藏去，余下“元”；“猿叫”提示“元”的读音。“星”的象形为一“丶”，“桥”的象形为“冖”，“丶冖”与“月小”组合成为“宵”字；“听萧声”暗示“宵”之读音。"
	},
	{
		"question": "因贫三餐改两餐",
		"answer": "寒食节",
		"options": [
			"清明节",
			"中秋节",
			"敬老节"
		],
		"explain": "“寒”别解为“贫寒”。"
	},
	{
		"question": "四季只有夏秋冬",
		"answer": "春节",
		"options": [
			"清明节",
			"中秋节",
			"腊八节"
		],
		"explain": "四季只有夏秋冬，把“春季”节减去了。"
	},
	{
		"question": "去掉一半多",
		"answer": "除夕",
		"options": [
			"春节",
			"中秋节",
			"腊八节"
		],
		"explain": "“多”的一半是“夕”，“去掉”同“除”。"
	},
	{
		"question": "一月八日到上苑",
		"answer": "腊八",
		"options": [
			"元宵",
			"中秋",
			"春节"
		],
		"explain": "“苑”字的上半部分是“艹”，“艹”组合“月八日”便是“腊八”。"
	},
	{
		"question": "冰棍雪糕莫贪吃",
		"answer": "寒食节",
		"options": [
			"中秋",
			"腊八",
			"元宵"
		],
		"explain": "谜底别解为“寒冷的食物应该节制少吃”"
	},
	{
		"question": "大禹建国",
		"answer": "立夏",
		"options": [
			"芒种",
			"夏至",
			"小满"
		],
		"explain": "“禹”是夏朝开国君主。"
	},
	{
		"question": "第一夜",
		"answer": "元宵",
		"options": [
			"端阳",
			"七夕",
			"春节"
		],
		"explain": "“元”字义为第一。"
	},
	{
		"question": "唐宋元……民国",
		"answer": "清明节",
		"options": [
			"元宵节",
			"重阳节",
			"寒食节"
		],
		"explain": "“唐、宋、元、明、清、民国 ”节省去“清、明”两朝。"
	},
	{
		"question": "华夏之后",
		"answer": "中秋",
		"options": [
			"腊八",
			"寒食节",
			"元宵"
		],
		"explain": "中秋"
	},
	{
		"question": "发",
		"answer": "泼水节",
		"options": [
			"寒食节",
			"敬老节",
			"中秋节"
		],
		"explain": "“泼”字的“水”节省掉了，剩下“发”。"
	},
	{
		"question": "冬去春来又夏至",
		"answer": "中秋节",
		"options": [
			"元宵节",
			"寒食节",
			"腊八节"
		],
		"explain": "谜底别解为“节减去了中间的秋天”。"
	},
	{
		"question": "晚贞人相重",
		"answer": "敬老节",
		"options": [
			"寒食节",
			"清明节",
			"中秋节"
		],
		"explain": ""
	},
	{
		"question": "发",
		"answer": "泼水节",
		"options": [
			"寒食节",
			"敬老节",
			"中秋节"
		],
		"explain": "敬老节"
	},
	{
		"question": "轻舟远去猿声起，空高月下传箫音。",
		"answer": "元宵",
		"options": [
			"春节",
			"中秋",
			"腊八"
		],
		"explain": "元宵"
	}
]